比利時外交部墮電話騙局失千萬 越洋入稟向香港公司求追款

比利時外交部人員遭電騙，誤將118萬歐羅（即約1000萬港元）存入匪徒戶口，比利時外交部透過當地法院追回失款之際，發現約16.9萬失款（即約150萬港元）竟被轉至香港一間私人公司，比利時外交部發律師信要求該公司歸還款項不果，昨（8日）入稟高等法院追討該部分的失款。

接電話指工程公司改戶口
原告為比利時外交部，被告為盛展有限公司。入稟狀指出，工程公司Willemen Groep在比利時為原告提供建築及顧問服務，惟原告的員工在去年7月中收到一個來電，一名自稱為該工程公司財務總監的男子表示公司已在另一銀行開設新戶口，著原告的員工將服務費用繳交至新戶口，原告的員工終墮入電騙陷阱，並將118萬歐羅服務費（即約1000萬港元）存入該戶口。

曾向香港警方求助
原告及後發現受騙，並透過比利時法院追討損失，隨後又發現其中16.9萬元歐羅（即約150萬港元）轉移至被告公司的銀行戶口。原告於去年9月已透過律師向香港警方求助，又在本年7月向被告發律師信要求歸還有關款項，惟被告仍未有歸還，故向被告追討有關款項連利息。

入稟編號：HCA2354/2018

On9

垃圾黑警
乜柒都唔撚做
要驚動到外交部出手

香港係黑錢中心, 正常

係咪藍絲先 係咪做野囉
唔係既就當你唔好彩喇

柒出國際

關係到比利時外交部，香港法院有冇權審

香港近排得罪好多國家喎

剛果案搞到釋法喎

關係法冇luu

擴大戰線多一個國家？

有管核權都冇用, 香港試過用皇家條例走數, 仲係幫支那公司

無人教班比利時人話筆資金同港獨有關係咩
香港驚賊一定幫你追到天腳底日日廿四小時3組輪姦咁幫你搵線索我諗唔洗一個禮拜就幫你搵返

戰線就快多過marvel

好似係國有中資公司
因為國有公司 香港法庭冇權命令國家還錢
單野顯示中資係幾無賴

唔記得係華天龍定剛果案

平時港共就話唔關事查唔到

香港間工程公司個銀行係邊間開 擺到明冇做好客戶盡職審查喎

係咪又係支銀西亞堆垃圾行

表態加入8國
一抄班中國狗家幾萬億啦